<resources>
    <string name="app_name">LOLGG</string>
    <string name="Aatrox">Aatrox y sus hermanos, otrora respetados defensores de Shurima contra el Vacío, acabarían convirtiéndose en una amenaza aún mayor para Runaterra y solo conocieron la derrota ante el uso astuto de hechizos mortales. No obstante, tras siglos de reclusión, Aatrox fue el primero en recuperar su libertad, y se dedicó a corromper y transformar a cualquier necio que intentase controlar el arma mágica que contenía su esencia. Ahora, con un cuerpo robado que ha transformado brutalmente para que se asemeje a su antiguo yo, recorre Runaterra en busca del apocalipsis y de cumplir la venganza que tanto anhelaba.</string>
    <string name="Ahri">Ahri es una vastaya conectada de forma innata al poder latente de Runaterra, y es capaz de convertir la magia en orbes de energía pura. Le gusta jugar con su presa, manipulando sus emociones antes de devorar su esencia de vida. A pesar de su naturaleza depredadora, Ahri posee cierto sentido de la empatía, ya que recibe recuerdos de cada alma que consume.</string>
    <string name="Akali">Tras abandonar la orden de los Kinkou y su título de Puño de la Sombra, Akali actúa ahora en solitario y está lista para convertirse en el arma mortal que necesita su gente. Aunque no renuncia a las enseñanzas de Shen, su maestro, ha jurado defender Jonia de sus enemigos, asesinándolos uno a uno. Los ataques de Akali son silenciosos, pero su mensaje se escucha con toda claridad: temed a la asesina sin maestro.</string>
    <string name="Ashe">Ashe, comandante hija del hielo de la tribu de Avarosa, lidera a la horda más poblada del norte. Estoica, inteligente e idealista, pero incómoda en su papel de líder, aprovecha las magias ancestrales de su linaje para empuñar un arco de Hielo Puro. Su gente cree que Ashe es la heroína mitológica Avarosa reencarnada, y ella espera unificar Freljord una vez más al recuperar sus antiguas tierras tribales.</string>
    <string name="AurelionSol">Aurelion Sol solía agraciar al vasto vacío del cosmos con las maravillas celestiales que él mismo ideaba. Ahora, se ve forzado a hacer uso de su increíble poder para satisfacer los deseos de un imperio espacial que lo ha engañado para convertirlo en su esclavo. Aurelion Sol desea regresar a su vida como forjador de estrellas, por lo que no dudará en hacer uso del mismísimo firmamento para recuperar su libertad.</string>
    <string name="Azir">Azir, emperador de Shurima en un pasado remoto, fue un hombre orgulloso que estuvo a punto de alcanzar la inmortalidad. Dominado por la arrogancia, fue traicionado y asesinado en la hora de su mayor triunfo, pero ahora, milenios después, ha renacido como un ser Ascendido de inmenso poder. Su enterrada ciudad ha resurgido en medio de las arenas y Azir está decidido a restaurar la antigua gloria de Shurima.</string>
    <string name="Caitlyn">Reconocida como su mejor pacificadora, Caitlyn es también la mejor arma de Piltover para librar a la ciudad de sus elusivos elementos criminales. A menudo trabaja con Vi, y actúa como un frío y eficiente contrapunto para la naturaleza más impetuosa de su socia. A pesar de que lleva un rifle hextech único, el arma más poderosa de Caitlyn es su inteligencia superior, lo que le permite colocar trampas elaboradas para cualquier infractor de la ley lo suficientemente necio como para operar en la Ciudad del Progreso.</string>
    <string name="Camille">Convertida en un arma viviente diseñada para operar fuera de la ley, Camille es la jefa de espías del clan Ferros, una elegante agente de élite que se asegura de que nada amenace el funcionamiento de Piltover ni de Zaun. Su adaptabilidad y minuciosidad hacen que vea la técnica descuidada como una humillación con la que hay que terminar. Dotada de una mente tan aguda como las hojas que esgrime, ha emprendido una búsqueda de la perfección a través de las mejoras hextech a las que se ha sometido, mejoras que han llevado a muchos a preguntarse si no será más máquina que mujer.</string>
    <string name="Cassiopeia">Cassiopeia es una criatura mortal empeñada en manipular a otros según su siniestra voluntad. La hija más joven y hermosa de la noble familia Du Couteau de Noxus, se aventuró en lo más profundo de las criptas debajo de Shurima en busca de poder ancestral. Allí, fue mordida por un temible guardián de la tumba, cuyo veneno la transformó en una depredadora con aspecto de víbora. Astuta y ágil, Cassiopeia ahora se desliza bajo el velo de la noche, petrificando a sus enemigos con su mirada funesta.</string>
    <string name="DRMundo">Loco de remate, homicida impenitente, terriblemente morado: el Dr. Mundo es lo que mantiene en sus casas a muchos habitantes de Zaun en las noches especialmente oscuras. Esta monstruosidad monosilábica parece no querer otra cosa que el dolor, tanto para darlo como para recibirlo. Mundo, quien empuña un enorme cuchillo de carnicero como si no pesara nada, es tristemente célebre por capturar y torturar a decenas de ciudadanos de Zaun para sus terribles \'\'operaciones\'\', que parecen no tener sentido ni finalidad alguna. Es brutal. Es impredecible. Va donde quiere. Y, técnicamente, no es un doctor.</string>
    <string name="Draven">En Noxus, los guerreros conocidos como justicieros se enfrentan en arenas donde se derrama sangre y se prueba la fortaleza, pero ninguno ha sido tan famoso como Draven. Antiguo soldado, descubrió que las multitudes apreciaban únicamente su predilección por lo dramático, sin mencionar los baños de sangre que causaban sus hachas giratorias. Adicto al espectáculo de su propia impetuosa perfección, Draven ha jurado derrotar a quien sea para asegurarse de que su nombre se coree por todo el imperio para siempre.</string>
    <string name="Ekko">Ekko, un prodigio surgido de las implacables calles de Zaun, manipula el tiempo para sacar ventaja de todas las situaciones. Con una máquina de su invención llamada Dispositivo Z, explora las distintas posibilidades de la realidad y elabora el momento perfecto. Aunque adora su libertad, si algo amenaza a sus amigos, hará lo que sea para defenderlos. Para quien no sepa quién es este muchacho en realidad, Ekko parece conseguir lo imposible a la primera, una y otra vez.</string>
    <string name="PAatrox">Pasiva \"Aspecto de la muerte\": Aatrox inflige daño adicional en su siguiente ataque y reduce la curación y los escudos del objetivo.</string>
    <string name="QAatrox">Q \"La espada de los oscuros\": Aatrox golpea con su espadón e inflige daño físico. Puede atacar tres veces, cada vez con un área de efecto distinta.  Aatrox golpea con su espadón e inflige {{ qdamage }} de daño físico. La Espada de los Oscuros puede utilizarse otras 2 veces, y el daño aumenta con cada ataque.Cada ataque puede golpear con la punta del arma, lo que derribará a los enemigos e infligirá más daño.</string>
    <string name="WAatrox">W \"Cadenas infernales\": Aatrox golpea el suelo, lo que inflige daño al primer enemigo impactado. Los campeones y monstruos grandes deben abandonar el área de impacto rápidamente para evitar ser arrastrados hacia el centro y volver a recibir daño.  Aatrox golpea el suelo, lo que inflige {{ wdamage }} de daño físico al primer enemigo al que golpee y lo ralentiza un {{ wslowpercentage*-100 }}% durante {{ wslowduration }} s.Los campeones o monstruos gigantes tienen {{ wslowduration }} s para salir de la zona de impacto o serán arrastrados al centro y volverán a recibir daño.</string>
    <string name="EAatrox">E \"Deslizamiento sombrio\": Aatrox embiste y aumenta su daño de ataque.  Pasiva: Aatrox se cura un {{ espellvamp }}% del daño físico que inflige. Activa: Aatrox embiste y aumenta brevemente su daño de ataque. 2 cargas.</string>
    <string name="RAatrox">R \"El aniquilador de mundos\": Aatrox libera su forma demoníaca, lo que aumenta su daño de ataque y velocidad de movimiento. Al recibir daño letal, Aatrox revive en lugar de morir y se cura un porcentaje de su vida máxima.  Aatrox revela su forma demoníaca durante {{ rduration }} s, lo que aterroriza a los súbditos cercanos y le otorga: Velocidad de movimiento aumentada durante el primer segundo y cuando no esté en combate contra campeones o torretas.Daño de ataque aumentado.Un Pozo sangriento que restaura vida, lo que le permite revivir si recibe daño letal.</string>
    <string name="PAhri">Pasiva \"Gracias vastaya\": Cuando los hechizos de Ahri alcanzan a un campeón 2 veces en un periodo corto de tiempo, obtiene brevemente velocidad de movimiento.</string>
    <string name="QAhri">Q \"Orbe del engaño\": Ahri lanza y recupera su orbe, infligiendo daño mágico al lanzarlo y daño verdadero al recuperarlo. Tras acertar varios hechizos, el siguiente orbe que golpee restaura vida a Ahri.  Inflige 40/65/90/115/140 (+35% Poder de Habilidad) de daño mágico al ir y 40/65/90/115/140 (+35% Poder de Habilidad) de daño verdadero al regresar.Las habilidades de Ahri generan acumulaciones de Robo de esencias cuando golpean a los enemigos (máximo {{ f4.0 }} por lanzamiento). Con {{ f3.0 }} acumulaciones, el siguiente Orbe del engaño que consiga golpear restaura {{ f1.0 }} (+{{ f2.-1 }}) de vida a Ahri por cada enemigo golpeado.</string>
    <string name="WAhri">W \"Fuego zorruno\": Ahri lanza tres fuegos zorrunos que detectan y atacan a los enemigos cercanos.  Lanza tres fuegos zorrunos que buscan a los enemigos e infligen 40/65/90/115/140 (+30% Poder de Habilidad) de daño mágico.Si varios fuegos zorrunos impactan en el mismo enemigo, este solo recibirá un 30% de daño de cada impacto adicional tras el primero, hasta un máximo de 0 de daño a un único enemigo.Fuego zorruno les da prioridad a campeones golpeados por Hechizar y después a los que Ahri ha atacado.Si Fuego zorruno no encuentra un objetivo prioritario, entonces intenta atacar a campeones, en vez de al enemigo más cercano, siempre que sea posible.</string>
    <string name="EAhri">E \"Hechizar\": Ahri lanza un beso que daña y hechiza al primer enemigo que alcance, provocando que avance inofensivamente hacia ella y que reciba más daño de sus habilidades.  Lanza un beso que inflige 60/90/120/150/180 (+40% Poder de Habilidad) de daño mágico y hechiza al enemigo, lo que provoca que avance hacia Ahri de manera inofensiva durante 1.4/1.55/1.7/1.85/2 s.Los enemigos hechizados se vuelven vulnerables durante 5 s y reciben un 20% más de daño de las habilidades de Ahri.</string>
    <string name="RAhri">R \"Impulso espiritual\": Ahri se desliza hacia delante y libera rayos de esencia que infligen daño a los enemigos cercanos. Impulso espiritual puede usarse hasta tres veces antes de entrar en enfriamiento.  Se desliza ágilmente hacia delante y lanza 3 rayos de esencia a los enemigos cercanos (priorizan a los campeones), lo que les inflige 60/90/120 (+35% Poder de Habilidad) de daño mágico.Se puede lanzar hasta 3 veces en 10 s antes de entrar en enfriamiento.</string>
    <string name="PAkali">Pasiva \"Marca del asesino\": Infligir daño de hechizo a un campeón crea un anillo de energía a su alrededor. Salir del anillo potencia el próximo autoataque de Akali con alcance y daño adicional.</string>
    <string name="QAkali">Q \"Pleno de cinco puntas\": Akali lanza cinco kunais que ralentizan e infligen daño en función de su daño de ataque y poder de habilidad adicionales. Al lanzarse con la energía casi al completo, Pleno de cinco puntas cura a Akali.  Lanza kunais en un arco, lo que inflige {{ damage }} de daño mágico. Los enemigos en el extremo son ralentizados brevemente.Si se lanza con la energía casi al completo, Akali se cura {{ healthrestore }} de vida.En el nivel máximo, inflige {{ miniondamage }} de daño a súbditos y monstruos.</string>
    <string name="WAkali">W \"Velo del crepúsculo\": Akali lanza una cortina de humo. Mientras se encuentra dentro del área, Akali se vuelve invisible, no puede ser seleccionada como objetivo de hechizos ni ataques enemigos y obtiene velocidad de movimiento adicional. Si ataca o usa habilidades, se revela durante unos instantes.  Lanza una bomba de humo que crea una cortina de humo que se extiende y dura {{ baseduration }} s.El humo oculta a Akali de la visión del enemigo y le otorga un 20/25/30/35/40% de velocidad de movimiento.Entrar o salir de la ocultación aumenta la duración del velo.</string>
    <string name="EAkali">E \"Voltereta shuriken\": Da una voltereta hacia atrás y lanza un shuriken hacia adelante que inflige daño físico. La primera nube de humo o enemigo golpeado queda marcado. Puede volver a usarse para desplazarse hasta el objetivo marcado e infligir el mismo daño.  Da una voltereta hacia atrás, lanza un shuriken hacia delante que inflige {{ damage }} de daño físico y marca al primer enemigo o nube de humo que golpea. Segundo lanzamiento: Se desplaza hasta el objetivo marcado e inflige el mismo daño.</string>
    <string name="RAkali">R \"Ejecución perfecta\": Akali salta en una dirección, aturdiendo e infligiendo daño a los enemigos que golpea. Segundo lanzamiento: Akali se desliza en una dirección y ejecuta a todos los enemigos que golpea.  Dos desplazamientos: Con el primero salta sobre los enemigos, causa un breve aturdimiento e inflige {{ cast1damage }} de daño físico. Akali puede desplazarse de nuevo tras {{ cooldownbetweencasts }} s.El segundo es una acometida penetrante que ejecuta e inflige desde {{ cast2damagemin }} hasta {{ cast2damagemax }} de daño mágico según la vida que le falte al objetivo.</string>
    <string name="PAshe">Pasiva \"Tiro congelador\": Los ataques de Ashe ralentizan a sus objetivos, causándoles a continuación mayor daño.  Los golpes críticos de Ashe no infligen daño adicional al objetivo pero le aplican una ralentización más potente.</string>
    <string name="QAshe">Q \"Concentración máxima\": Ashe acumula Concentración al atacar. Al alcanzar el nivel máximo, Ashe puede lanzar Concentración máxima para consumir todas las acumulaciones, aumentar temporalmente su velocidad de ataque y transformar su ataque básico en un poderoso ataque de ráfaga durante unos instantes.  Pasiva: Los ataques básicos otorgan concentración durante 4 s, hasta un máximo de 4 acumulaciones. Las acumulaciones se consumen de una en una y, con 4, se puede lanzar Concentración máxima, lo que consume toda la concentración. Activa: Durante 4 s, Ashe obtiene un 20/25/30/35/40% de velocidad de ataque y sus ataques básicos generan una ráfaga de flechas que inflige 0 de daño físico. Durante este tiempo, Ashe no acumula concentración. Concentración máxima aplica Tiro congelador.</string>
    <string name="WAshe">W \"Descarga\": Ashe dispara 9 flechas en un arco para causar más daño. Además, aplica Tiro congelador.  Dispara un cono de flechas, cada una de las cuales inflige 20/35/50/65/80 (+100% Daño de Ataque) de daño físico. Los enemigos pueden bloquear múltiples flechas, pero solo reciben daño de la primera.Los impactos en campeones cuentan como críticos para Tiro congelador.</string>
    <string name="EAshe">E \"Disparo de halcón\": Ashe puede enviar su Espíritu Halcón en misión de exploración para reconocer el terreno.  Revela el terreno mientras vuela hacia el lugar objetivo en cualquier punto del mapa. Otorga visión durante 5 s. Ashe puede almacenar hasta 2 cargas de Disparo de halcón.</string>
    <string name="RAshe">R \"Flecha de cristal encantada\": Ashe dispara un proyectil de hielo en línea recta. Si la flecha impacta contra un campeón enemigo, le inflige daño y aturde según la distancia que haya recorrido la flecha. Además, las unidades enemigas circundantes reciben daño y se ralentizan.  Dispara una flecha cristalina de hielo que aturde al primer campeón enemigo que alcanza y le inflige 200/400/600 (+100% Poder de Habilidad) de daño mágico. Cuanto más vuele, más durará el aturdimiento, hasta un máximo de 3.5 s. Los enemigos circundantes reciben la mitad de daño.</string>
    <string name="PAurelion">Pasiva \"Centro del universo\": Las estrellas orbitan alrededor de Aurelion Sol e infligen daño mágico al impactar con un enemigo</string>
    <string name="WAurelion">W \"Expansión celestial\": Aurelion Sol aleja un poco más sus estrellas y magnifica su daño.  Pasiva: Aumenta el daño básico de las estrellas en 5/10/15/20/25. Activada: Las estrellas de Aurelion Sol orbitan en el círculo exterior e infligen un 150% de daño, para un total de 0 (+0) de daño mágico.</string>
    <string name="QAurelion">Q \"Nova estelar\": Aurelion Sol crea un disco en expansión, el cual explota cuando se aleja de él a cierta distancia, aturdiendo y dañando a los enemigos cercanos.  Primera pulsación: Aurelion Sol crea un nuevo núcleo estelar, el cual crece con el tiempo y le otorga un 10% de velocidad de movimiento.El núcleo detonará al llegar a su círculo exterior, momento en el que inflige 70/110/150/190/230 (+65% Poder de Habilidad) de daño mágico y un aturdimiento de 1.1/1.2/1.3/1.4/1.5 s. Segunda pulsación: Detona el núcleo antes de tiempo.</string>
    <string name="EAurelion">E \"Cometa de leyenda\": Aurelion Sol aumenta su velocidad al moverse continuamente en una misma dirección y puede empezar a volar y recorrer una gran distancia.  Pasiva: Moverse continuamente en una dirección aumenta progresivamente la velocidad de movimiento hasta un máximo del 25/30/35/40/45%. Activa: Recorre 3000/4000/5000/6000/7000 unidades en la dirección elegida. Solo se puede lanzar fuera de combate. Mientras vuela, Aurelion Sol puede ver y ser visto por encima de los muros.Caerá al suelo al sufrir daño de campeones o torretas y la velocidad de movimiento de la pasiva se restablecerá.</string>
    <string name="RAurelion">R \"Voz luminosa\": Aurelion Sol proyecta un haz de fuego estelar puro que daña y ralentiza a todos los enemigos a su alcance y repele a los más cercanos hasta una distancia más segura.  Expulsa una ráfaga de fuego estelar puro que inflige 150/250/350 (+70% Poder de Habilidad) de daño mágico y ralentiza un 40/50/60% durante 2 s.El disparo también repelerá a los enemigos cercanos hasta el círculo exterior de Aurelion Sol.</string>
    <string name="PAzir">Pasiva \"Legado de shurima\": Azir puede invocar el Disco Solar sobre las ruinas de una torreta amiga o enemiga.</string>
    <string name="QAzir">Q \"Arenas conquistadoras\": Azir envía a todos los soldados de arena hacia un punto. Los soldados de arena infligen daño mágico a los enemigos que atraviesan y además aplican un efecto de ralentización durante 1 s.  Azir envía a todos los soldados de arena hacia un punto. Los soldados de arena infligen 60/80/100/120/140 (+30% Poder de Habilidad) de daño mágico a los enemigos que atraviesan y además aplican un efecto de ralentización del 25% durante 1 s.Si un enemigo es alcanzado por varios soldados de arena, no recibirá daño adicional.</string>
    <string name="WAzir">W \"¡Alzaos!\": Azir invoca a un soldado de arena para que ataque a los objetivos cercanos por él. El ataque básico de estos soldados reemplaza el suyo contra todos los enemigos que estén a su alcance. Su ataque inflige daño mágico a todos los enemigos situados en una línea. Además, ¡Alzaos! otorga velocidad de ataque de manera pasiva a Azir y a sus soldados de arena.  Pasiva: Azir obtiene un 20/30/40/50/60% de velocidad de ataque. Cuando Azir tiene 3 o más soldados de arena, obtiene un 20/30/40/50/60% de velocidad de ataque adicional durante 5 s. Activa: Azir invoca un soldado de arena durante 10 s. Cuando Azir ataca a un enemigo al alcance de uno de sus soldados, este ataca en su lugar, apuñalando al objetivo e infligiéndole 0 (+60% Poder de Habilidad) de daño mágico. Los demás enemigos que reciban daño del ataque de los soldados reciben un [0]% del daño de la puñalada.Azir puede acumular hasta {{ maxammo }} soldados de arena y preparar uno nuevo cada {{ ammorechargetime }} s.Los soldados de arena que golpean a los mismos objetivos infligen un 25% del daño del primero.Los soldados pueden atacar a los objetivos que estén fuera del alcance de los ataques básicos de Azir.Los soldados de arena se desactivan el doble de rápido al estar cerca de una torreta enemiga.</string>
    <string name="EAzir">E \"Arenas movedizas\": Azir se protege con un escudo durante unos instantes, se desliza hacia uno de sus soldados de arena y daña a los enemigos en su movimiento. Si golpea a un campeón enemigo, prepara inmediatamente un nuevo soldado de arena y detiene su deslizamiento.  Azir se protege con un escudo durante 1.5 s que bloquea hasta 80/120/160/200/240 (+70% Poder de Habilidad) de daño, se desplaza hacia uno de sus soldados de arena e inflige a todos los enemigos con los que choque 60/90/120/150/180 (+40% Poder de Habilidad) de daño mágico.Si Azir golpea a un campeón enemigo, detiene su desplazamiento y prepara de inmediato un nuevo soldado de arena.</string>
    <string name="RAzir">R \"Falange imperial\": Azir invoca un muro de soldados que, con una carga hacia delante, infligen daño y derriban al enemigo.  Azir invoca un muro de soldados que se lanzan a la carga y hacen retroceder a los enemigos, además de infligirles 150/250/450 (+60% Poder de Habilidad) de daño mágico. Los soldados forman un muro durante 3 s.Azir y sus aliados pueden atravesarlo libremente.Falange imperial no entorpece los ataques básicos ni los hechizos de Azir.</string>
    <string name="PCaitlyn">Pasiva \"Disparo a la cabeza\": Cada pocos ataques básicos o contra un objetivo que ha atrapado en una trampa o una red, Caitlyn realiza un tiro a la cabeza causando daño adicional que aumenta con su probabilidad de crítico. Cuando afecta a objetivos atrapados en una trampa o una red, el disparo a la cabeza de Caitlyn duplica su alcance de ataque.</string>
    <string name="QCaitlyn">Q \"Pacificadora de piltover\": Caitlyn carga su rifle durante 1 s para liberar un disparo penetrante que provoca daño físico y se ensancha al alcanzar a un objetivo (causa menos daño a los objetivos posteriores).  Carga su rifle durante 1 s para liberar un disparo penetrante que inflige 30/70/110/150/190 (+0) puntos de daño físico. Tras alcanzar a cualquier objetivo, la proyección del disparo se ensancha e inflige un 33% menos de daño. Siempre inflige todo el daño a los objetivos revelados por trampas.</string>
    <string name="ECaitlyn">E \"Red de calibre 90\": Caitlyn pone una trampa para encontrar a los taimados yordles. Al activarse, la trampa inmoviliza al campeón y lo revela durante 1,5 s.  Pone una trampa que los campeones enemigos pueden activar; inmoviliza durante 1.5 s y otorga visión verdadera durante un breve periodo de tiempo.Las trampas duran 30/35/40/45/50 s. Solo puede haber 3/3/4/4/5 trampas activas al mismo tiempo.Los enemigos atrapados reciben 40/90/140/190/240 (+0) de daño adicional de Disparo a la cabeza.</string>
    <string name="RCaitlyn">R \"As en la manga\": Caitlyn se toma su tiempo para preparar el tiro perfecto, causando una gran cantidad de daño a un solo objetivo a gran distancia. Los campeones enemigos pueden interceptar la bala para sus aliados.  Se toma su tiempo para preparar el tiro perfecto a un campeón enemigo hasta una distancia de 2000/2500/3000. El tiro inflige 250/475/700 (+200% Daño de Ataque adicional) de daño físico, pero los demás campeones enemigos pueden interceptarlo.Otorga visión verdadera del objetivo durante la canalización.</string>
    <string name="WCaitlyn">W \"Trampa para yordles\": Caitlyn pone una trampa para encontrar a los taimados yordles. Al activarse, la trampa inmoviliza al campeón y lo revela durante 1,5 s.  Pone una trampa que los campeones enemigos pueden activar; inmoviliza durante 1.5 s y otorga visión verdadera durante un breve periodo de tiempo.Las trampas duran 30/35/40/45/50 s. Solo puede haber 3/3/4/4/5 trampas activas al mismo tiempo.Los enemigos atrapados reciben 40/90/140/190/240 (+0) de daño adicional de Disparo a la cabeza.</string>
    <string name="PCamille">Pasiva \"Defensa adaptable\": Los ataques básicos a campeones le otorgan un escudo equivalente al 20% de la vida máxima de Camille que la protege de su tipo de daño (físico o mágico) durante un corto periodo de tiempo.</string>
    <string name="QCamille">Q \"Protocolo de precisión\": El próximo ataque de Camille inflige daño adicional y otorga más velocidad de movimiento. Este hechizo puede lanzarse de nuevo durante un breve periodo de tiempo, de modo que inflige una cantidad adicional de daño considerablemente mayor si Camille deja un tiempo entre los dos ataques.  El siguiente ataque básico de Camille inflige 0 de daño físico adicional y aumenta su velocidad de movimiento un 20/25/30/35/40% durante 1 s. Esta habilidad puede volver a lanzarse durante los próximos [object Object] s sin coste alguno.Si el segundo ataque de Protocolo de precisión golpea al menos 1.5 s después del primero, el daño adicional aumenta un 100% a 0 y un [0]% del ataque se convierte en daño verdadero.Protocolo de precisión no puede asestar golpes críticos.</string>
    <string name="WCamille">W \"Barrido táctico\": Tras un breve lapso de tiempo, Camille provoca una explosión en forma de cono que inflige daño. Los enemigos en la mitad exterior se ralentizan y reciben daño adicional al mismo tiempo que curan a Camille.  Camille se lanza y ataca en una dirección, lo que inflige 70/100/130/160/190 (+0) de daño físico a los enemigos golpeados.Los enemigos golpeados por la mitad exterior son ralentizados un 80%, que desciende durante 2 s. También reciben daño físico adicional equivalente a un 6/6.5/7/7.5/8% (+[0]%) de su vida máxima y curan a Camille un 100% del daño adicional infligido a campeones.Barrido táctico inflige un 50% menos de daño a los monstruos no épicos.</string>
    <string name="ECamille">E \"Tiro de gancho\": Camille se desliza hasta un muro, salta y golpea a los enemigos al caer.  Primer lanzamiento: Lanza un gancho que se adhiere a un obstáculo del terreno y tira de Camille hasta él, lo que le permite relanzar Tiro de gancho durante 1 s. Segundo lanzamiento: Camille salta desde el muro y colisiona con el primer campeón enemigo golpeado. Al caer, inflige 60/95/130/165/200 (+0) de daño físico y aturde durante 0.75 s a los enemigos cercanos. Los deslizamientos hacia los campeones enemigos tienen el doble de alcance y otorgan un 40/50/60/70/80% de velocidad de ataque durante 5 s al impactar.</string>
    <string name="RCamille">R \"Ultimátum hextech\": Camille se desliza hacia un campeón objetivo y lo ancla en el área. También inflige daño mágico adicional al objetivo con sus ataques básicos.  Camille se vuelve inalcanzable durante un breve lapso de tiempo y salta sobre un campeón enemigo, lo que interrumpe las canalizaciones y lo encierra en un área de la que no puede escapar de ningún modo durante 2.5/3.25/4 s. Al resto de enemigos cercanos los derriba. Los ataques básicos contra el enemigo atrapado infligen daño mágico adicional equivalente a 5/10/15 más un 4/6/8% de su vida actual.Ultimátum hextech se interrumpe si Camille abandona el área.</string>
    <string name="PCassio">Pasiva \"Elegancia serpentina\": Cassiopeia obtiene velocidad de movimiento por nivel, pero no puede comprar botas.</string>
    <string name="QCassio">Q \"Explosión perjudicial\": Cassiopeia, tras unos instantes, inunda una zona con veneno, lo que aumenta su velocidad de movimiento si alcanza a un campeón enemigo.  Inunda una zona de enemigos con veneno perjudicial. Si golpea a un campeón, Cassiopeia obtiene un 30/35/40/45/50% de velocidad de movimiento que se va reduciendo a lo largo de 3 s.Veneno perjudicial inflige 75/125/175/225/275 (+80% Poder de Habilidad) de daño mágico durante 3 s.</string>
    <string name="WCassio">W \"Miasma\": Cassiopeia lanza varias nubes de veneno que ralentizan, anclan e infligen un daño leve a los enemigos que las atraviesen. Los enemigos anclados no pueden usar habilidades de movimiento.  Cassiopeia lanza veneno en un arco que deja nubes tóxicas durante 5 s.Los enemigos que estén en estas nubes se ven afectados de forma continua con veneno debilitador, que inflige una ralentización del 40/50/60/70/80% que disminuye con el tiempo y los ancla, por lo que no pueden usar habilidades de movimiento. Además, reciben 20/35/50/65/80 (+15% Poder de Habilidad) de daño mágico por segundo.Miasma tiene un alcance de lanzamiento mínimo.</string>
    <string name="ECassio">E \"Colmillo doble\": Cassiopeia lanza un ataque que inflige más daño a los objetivos envenenados y que la cura un porcentaje del daño infligido. Si el objetivo muere al recibir este ataque, Cassiopeia recupera maná.  Inflige 55% Poder de Habilidad (+10% Poder de Habilidad) de daño mágico al objetivo. Si el objetivo muere por Colmillo doble o mientras llega la habilidad, Cassiopeia obtiene {{ cost }} de maná.Si la víctima está envenenada, recibe 10/30/50/70/90 (+60% Poder de Habilidad) de daño mágico adicional de Colmillo doble y cura 0 (+0) a Cassiopeia.</string>
    <string name="RCassio">R \"Mirada petridicante\": Cassiopeia libera con los ojos un remolino de energía mágica que aturde a los enemigos que tenga de cara a ella y ralentiza a los que le estén dando la espalda.  Cassiopeia inflige 150/250/350 (+50% Poder de Habilidad) de daño mágico a todos los enemigos que tenga enfrente. Si están de cara a ella, se convierten en piedra y quedan aturdidos durante 2 s. Si están de espaldas, sufren un 40% de ralentización.</string>
    <string name="PMundo">Pasiva \"Subida de adrenalina\": El Dr. Mundo regenera un 0,3% de su vida máxima por segundo.</string>
    <string name="QMundo">Q \"Cuchilla infectada\": El Dr. Mundo arroja su cuchilla, infligiendo un daño equivalente a una parte de la vida actual de su objetivo y ralentizándolo durante unos instantes. El Dr. Mundo disfruta con el sufrimiento de los demás y, cuando golpea con éxito, recupera una parte del coste de vida (el doble si el ataque se salda con un asesinato).  Dr. Mundo arroja su cuchilla, que inflige un 15/17.5/20/22.5/25% de la vida actual del objetivo como daño mágico (no menos de 80/130/180/230/280) y lo ralentiza un 40% durante 2 s.Si la cuchilla golpea, recupera 0 de vida (0 si la cuchilla mata).Cuchilla infectada no inflige más de 300/350/400/450/500 de daño contra monstruos.</string>
    <string name="WMundo">W \"Lenta agonía\": El Dr. Mundo sacrifica su propia vida para reducir la duración de las incapacitaciones e infligir daño continuo a los rivales cercanos.  Activación: Dr. Mundo se prende fuego e inflige 40/55/70/85/100 (+20% Poder de Habilidad) de daño mágico a los enemigos cercanos cada segundo.Mientras está en llamas, la duración de las incapacitaciones que recibe se reduce un 10/15/20/25/30%.</string>
    <string name="EMundo">E \"Masoquismo\": Dr. Mundo obtiene daño de ataque adicional según la vida que le falte. Con el siguiente ataque básico de Mundo, el enemigo recibirá daño adicional con un testarazo. Aumenta de forma pasiva la resistencia mágica cuando Dr. Mundo recibe daño mágico o paga un coste de vida.  Pasiva: Cuando Dr. Mundo recibe daño mágico o paga un coste de vida, su resistencia mágica aumenta un 2% durante [object Object] s y hasta un máximo de un [{{ f3*100 }}]%. Activa: Con el siguiente ataque básico de Mundo, el enemigo recibirá un testarazo que inflige 0 de daño físico adicional (un 3/3.5/4/4.5/5% de la vida máxima) con un coste de 25/35/45/55/65 de vida.Al activarse, Dr. Mundo obtiene hasta 60/90/120/150/180 de daño de ataque (no menos de 30/45/60/75/90) durante 5 s, según la vida que le falte.Masoquismo otorga 0 de daño de ataque por encima del mínimo cada 1% de vida que le falte (0).</string>
    <string name="RMundo">R \"Sadismo\": El Dr. Mundo sacrifica una parte de su vida para aumentar la velocidad de movimiento y obtener un drástico aumento en su regeneración de vida.  Dr. Mundo regenera 0 de vida (un 50/75/100% de su vida máxima) durante 12 s y obtiene un 15/25/35% de velocidad de movimiento durante este tiempo.</string>
    <string name="PDraven">Pasiva \"League of Draven\": Draven se gana la Adoración de sus incondicionales seguidores cuando atrapa un Hacha giratoria o mata a un súbdito, monstruo o torre. Asesinar a campeones enemigos le otorga a Draven oro adicional en función de la Adoración que tenga.</string>
    <string name="QDraven">Q \"Hacha giratoria\": El siguiente ataque de Draven inflige daño físico adicional. Tras golpear al objetivo, el hacha saldrá volando por los aires. Si Draven la atrapa, preparará automáticamente otra Hacha giratoria. Draven puede tener dos Hachas giratorias a la vez.  El siguiente ataque de Draven inflige NaN% Daño de Ataque de daño físico adicional. La bonificación es igual a 35/40/45/50/55 más el 65/75/85/95/105% de su daño de ataque adicional.Tras golpear al objetivo, el hacha saldrá volando por los aires. Si Draven la atrapa, preparará automáticamente otra Hacha giratoria.Draven puede tener dos Hachas giratorias a la vez.</string>
    <string name="WDraven">W \"Subidón de adrenalina\": Draven aumenta la velocidad de movimiento y la velocidad de ataque. La bonificación de velocidad de movimiento disminuye rápidamente con el tiempo. Al atrapar un Hacha giratoria, se recuperará el enfriamiento de Subidón de adrenalina.  Draven obtiene un 40/45/50/55/60% de velocidad de movimiento aumentada durante 1.5 s y un 20/25/30/35/40% de velocidad de ataque aumentada durante 3 s. La bonificación de velocidad de movimiento disminuye rápidamente con el tiempo.Al atrapar un Hacha giratoria, se recuperará el enfriamiento de Subidón de adrenalina.</string>
    <string name="EDraven">E \"A un lado\": Draven lanza sus hachas, lo que inflige daño físico a los objetivos golpeados y los echa a un lado. Los objetivos impactados se ven ralentizados.  Draven lanza sus hachas, lo que inflige 75/110/145/180/215 (+50% Daño de Ataque adicional) de daño físico a los objetivos golpeados y los echa a un lado. Los objetivos impactados se ven ralentizados un 20/25/30/35/40% durante 2 s.</string>
    <string name="RDraven">R \"Espiral de muerte\": Draven lanza dos hachas gigantescas para infligir daño físico a cada unidad alcanzada. Espiral de muerte va cambiando lentamente de dirección y las hachas regresan a Draven tras golpear a un campeón enemigo. Draven también puede activar esta habilidad mientras las hachas están de camino para hacer que vuelvan antes. Inflige menos daño por cada unidad que golpea y se reinicia cuando el hacha cambia de dirección.  Draven lanza dos hachas gigantescas que infligen 175/275/375 (+110% Daño de Ataque adicional) de daño físico a cada unidad alcanzada.Espiral de muerte va cambiando lentamente de dirección y las hachas regresan a Draven tras golpear a un campeón enemigo. Draven también puede activar esta habilidad mientras las hachas están de camino para hacer que vuelvan antes. Inflige un 8% menos de daño por cada unidad que golpea (mínimo 40%) y se reinicia cuando las hachas vuelven hacia él.</string>
    <string name="PEkko">Pasiva \"Resonancia Z\": El Dispositivo Z de Ekko carga sus hechizos y ataques de energía temporal. De cada tres golpes, el último causa daño adicional. Además, si el objetivo es un campeón, Ekko gana velocidad de movimiento.</string>
    <string name="QEkko">Q \"Engranaje temporal\": Ekko lanza una granada temporal que, al alcanzar a un campeón enemigo, genera un campo de distorsión cronológica. Las unidades sorprendidas en su interior sufren daño y quedan ralentizadas. Al cabo de unos instantes, la granada regresa a Ekko y daña a todo cuanto se encuentre en su camino.  Ekko lanza un dispositivo que inflige 60/75/90/105/120 (+30% Poder de Habilidad) de daño mágico a los enemigos por los que pasa. Al encontrarse con un primer campeón se expande y crea un campo que ralentiza un 32/39/46/53/60% a todas las unidades atrapadas en su interior. Tras unos momentos regresa a Ekko e inflige 40/65/90/115/140 (+60% Poder de Habilidad) de daño mágico a todas las unidades situadas en su trayectoria.</string>
    <string name="WEkko">W \"Convergencia paralela\": Ekko rompe la línea temporal y, al cabo de unos segundos, crea una anomalía que ralentiza a los enemigos situados dentro. Si el propio Ekko entra en ella, recibe un escudo y provoca una detonación que aturde a los enemigos al dejarlos congelados en el tiempo.  Pasiva: Los ataques básicos de Ekko infligen daño mágico adicional a los enemigos con menos de un 30% de vida. Este daño equivale a un 3% (+[3% Poder de Habilidad]%) de la vida que les falte. Inflige un mínimo de 15 de daño y un máximo de 150 de daño contra súbditos y monstruos. Activa: Al cabo de 3 s, Ekko crea una cronosfera de corta duración que ralentiza un [object Object]% a todos los enemigos que penetren en ella. Si es Ekko el que entra, la cronosfera explota y le confiere un escudo capaz de absorber hasta 80/100/120/140/160 (+150% Poder de Habilidad) de daño durante 2 s. Los enemigos atrapados en su interior quedan aturdidos durante 1.75 s.</string>
    <string name="EEkko">E \"Salto de fe\": Ekko rueda por el suelo en un movimiento evasivo mientras activa su Dispositivo Z. Su siguiente ataque inflige daño adicional y distorsiona la realidad para teleportarlo hasta su objetivo.  Ekko se desplaza una corta distancia en la dirección indicada. Su siguiente ataque causa 40/65/90/115/140 (+40% Poder de Habilidad) de daño mágico adicional y lo teleporta hasta su objetivo.</string>
    <string name="REkko">R \"Fisura temporal\": Ekko fragmenta su línea temporal y se vuelve imposible de seleccionar como objetivo mientras regresa a un momento pasado más favorable. Reaparece en el mismo sitio donde se encontraba unos segundos antes y recupera una parte de la vida que hubiera perdido en ese tiempo. Los enemigos situados cerca de su zona de llegada reciben muchísimo daño.  Ekko retrocede en el tiempo, por lo que se vuelve invulnerable e imposible de seleccionar como objetivo brevemente. Además, regresa al sitio en el que se encontraba 4 s antes e inflige 150/300/450 (+150% Poder de Habilidad) de daño mágico a los enemigos cercanos cuando aparece. También se cura 100/150/200 (+60% Poder de Habilidad) de vida, que aumenta en un 3% por cada 1% de la vida que ha perdido en los últimos 4 s.</string>
    <string name="fnatic">Composición del equipo: Top: Bwipo/Soaz. Jungle: Broxah. Mid: Caps. Support: Hylissang. Adc: Rekkles.</string>
</resources>
